中國人民銀行行長兒子美國出生麻省理工MBA畢業西雅圖買樓 一炮過豪畀$780萬

全國兩會結束，財金系統全面換人，其中人民銀行行長改由易綱接任。現年60歲的易綱，除了是首名海歸派執掌這個職位，其個人、家庭背景一直很少被公開。他上任後網民從公開資料搜索，發現他的妻子郭金平曾任中金的管理層，在美國出生的兒子，則在去年花100萬美元（約780萬港元）於西雅圖置業，未有按揭，疑是一筆過付款。

網民翻查2012年4月的美國《印州華報》，指當時任人行副行長的易綱，與妻子郭金平及兒子Justin，一同訪問印第安納州首府印第安納波利斯（Indianapolis），並且到當地大學訪問、出席公開活動，揭開易綱家人的身份。

英國經濟學人智庫的亞洲區經濟學家任韜（Tom Rafferty）在twitter上指出，易綱的兒子Justin名叫「Yi Ban」，聽上去就像是「一般」，表明這表明易綱除了對貨幣政策有着深厚的把握之外，還有幽默感。

網民進一步搜索，發現西雅圖去年有一個易業交易，其中一名業主的名字為「Yi Justin」，去年5月與「Lu Yuanting」以100萬美元購入一個位於西雅圖E Denny Way的單位，這個兩房單位面積1,751呎，公開資料顯示，單位沒有按揭，應是一筆過付款。

公資料亦顯示，易綱兒子去年在麻省理工取得工商管理碩士，曾經在北京的中金公司、微軟及Amazon任職，現時是Amazon Web Services的Cloud Path Infrastructure經理。其妻子Lu Yuanting則是在波士頓塔夫茨大學牙科畢業，現於西雅圖市郊一間牙科診所執業。

對於易綱兒子一畢業便能一次過付款在美國買樓，不少網民都懷疑其資金來源，有網民稱：「MBA及牙醫學院剛畢業的學生怎麼可能有現金一百多萬美元一次付清買房？」「一般屁民連匯款1000美金都可能上央行黑名單……」

反貪腐

高官仔女唔愛支那國

歷史的笑話，，某國

喂 打緊貿易戰（有人話唔退讓）

漢奸

中美貿易戰只係偽命題
中國人高官後代用腳向美國投票

係香港780萬都買唔到新盤兩房

首先是中國人

老實講 100萬美金至少睇落唔一定係黑

公資料亦顯示，易綱兒子去年在麻省理工取得工商管理碩士，曾經在北京的中金公司、微軟及Amazon任職，現時是Amazon Web Services的Cloud Path Infrastructure經理。其妻子Lu Yuanting則是在波士頓塔夫茨大學牙科畢業，現於西雅圖市郊一間牙科診所執業。

咁當然啦 點入到中金 / MIT又另一件事

成功需易綱

呢類個案
大陸幾億個
係香港仔大驚小怪，
身邊大把大陸仔係香港做ibank 靠父幹爺幹